美國政府祝賀台灣成功選舉

美國務卿：台灣成功選舉 印太民主典範
2018-11-25 17:04中央社 台北25日電

台灣九合一選舉結果揭曉。美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）在推特發布推文表示，祝賀台灣再次成功舉行自由與公正的選舉，台灣的憲政民主是印太地區的典範。

九合一地方選舉結果今天凌晨揭曉，22縣市中，中國國民黨拿下15縣市，民進黨守住6縣市，其中有7名女性擔任縣市長，是史上最高紀錄。

美國在台協會（AIT）今天在臉書轉發蓬佩奧的推文。蓬佩奧在推文中表示，美國恭賀台灣再次舉行了自由與公正的選舉，「你們得來不易的憲政民主是整個印太地區的典範」。

外交部官方推特也轉發蓬佩奧的推文，並表示感謝。推文指出，台灣作為自由與民主的燈塔，願與美國等理念相近國家，分享經驗與合作，以共同促進印太地區的和平、穩定與繁榮。

美國國務院一名發言人稍早受訪時，也恭賀台灣再次完成民主選舉，並表示美國期待找到新方法，與新舊各方合作，凸顯台灣的民主制度對整個區域的正面示範。

所以話，台灣係點美國根本唔care
只要一日未夠膽驅走美國嘅駐軍，一日都唔會理你同支那有幾埋
何況台灣都有民主，選民投咩美國有咩資格評論？民進黨都唔去清啲支那content farm、假新聞，仲有咩可以幫到

美國政府祝賀九西成功選舉

如果台灣人都投票選擇支持公開主張兩岸統一既政黨, 美國點會干預?

小英終於辭去黨主席
綠營

綠營死硬, 100%無機會做番執政黨
(國民黨班人收左中共唔少著數, 當政時應該好快落實統一)

其實民進黨已經清左好多
但當然遠遠未清夠

之前曾經話想將whatsapp納入反恐範圍中
又不了了之

冇祝賀香港？